\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
	\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Электростатика-4}{10.03.2021}
	
	\large
	\task{Два металлических шара расположены далеко друг от друга. Радиусы шаров равны $r_1=15\unit{см}$, $r_2=5\unit{см}$, а заряды шаров $q_1=12\unit{нКл}$, $q_2=-40\unit{нКл}$. Шары соединяют тонкой проволокой. Какой заряд протечет по проволоке?}
	\task{Металлический шар радиуса $R_1$, заряженный до потенциала $\varphi$, окружают концентрической проводящей незаряженной оболочкой радиуса $R_2$. Чему станет равен потенциал шара, если заземлить оболочку? Соединить шар с оболочкой проводником?}
	\task{Электрон находится на оси тонкого кольца радиуса $R$ на расстоянии $h$ от его центра. Кольцо заряжают до положительного заряда $q$, и электрон начинает притягиваться к нему. С какой скоростью $v$ электрон пролетит через центр кольца? Обязательно ли это произойдет?}
	\task{В однородном электрическом поле находится проводник, суммарный заряд которого равен нулю. Изменится ли поверхностная плотность заряда, если все размеры проводника уменьшить в $n$ раз?}
	
}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: